
                      Se trata de una comedia típicamente francesa, llena de códigos locales que creo que serán difíciles de apreciar por el público que no conozca bien nuestro país vecino. Aún se apreciarán menos si la película se ve en versión doblada, cosa nada recomendable en ningún caso y en este aún menos, pues la inmensa mayoría de la gracia de la película se encuentra en los juegos con la lengua de Molière y su lenguaje.
Dicho esto, sorprende la impresionante taquilla que la comedia ha tenido en Francia, pues siendo una comedia muy simpática que lleva en muchas ocasiones a una fácil carcajada, no creo que sea superior en calidad a muchas otras comedias a las que el público francés está acostumbrado en los últimos años (pienso en "Prête-moi ta main", por ejemplo).
Otra de las cosas que sorprende es la comparación con España: una película así en el cine español pasaría totalmente desapercibida. Ese es el valor de esta película en España: los franceses disfrutan con el cine francés y lo demuestran. Nosotros ignoramos nuestro cine. La comparación es inevitable... y nosotros salimos perdiendo.
        
            